Samuel Tikk, Kuristalt, kaibas et Jüri Saks temale Kooskora talust 9 taadre maa eest kahe aasta rent, see on Jüripäiwani 1886 ülekõige 260 rubla ära ei maksa - nõuab kätte.
Jüri Saks, et tema ei teadnud kelle kätte rent maksa ja on temale ka osast mõtsamaad saamata jäänud.
Mõiste: Jüri Saks maksab 8 päiwa sees Samuel Tikku hääks 260 rubla renti wälja.
Pääkohtumees: P. Kripson XXX
Kohtumees: P. Hindrikson XXX
Kohtumees: K. Iwanthal XXX
Kohtumees: K. Wossman XXX
Mõiste sai kohtukäijatele kuulutatud T.S.R. §772-774 järele aastast 1860 ja õpus antud mis tähele panda tuleb kui keegi kõrgemat kohut nõuab ning ei olnud Jüri Saks rahul.
Kirjutaja: Ch Kapp &lt;allkiri&gt;
29. Augustil 1885 Kih. Koht. saadetud
